亨利：有關紐西蘭清真寺屠殺案幾點觀察

聽完神駒個紐西蘭嘉賓節目，相當感觸，所以都特別寫番一啲基本觀察同大家分享：

1. 今次呢單槍擊案，係由澳洲人移居去紐西蘭後，再進行屠殺。我唔明點解有班排外右翼會封佢地做英雄。如果真係本土，咁點解佢唔係去番佢「祖國」澳洲發動襲擊？（當然相信紐西蘭安保水平應該低過澳洲好多都係考慮因素之一）

2. 澳洲議員Fraser Anning話慘劇係因為紐西蘭回教移民政策所致，其實都好無恥，因為發動恐襲嘅本身就係你澳洲公民。如果你 認為移民政策就係問題根源，係咪應該全面回收去咗紐西蘭居住嘅澳洲人先呢？一種咁無賴嘅講法搞到比人擲蛋，我個人係覺得拍手稱慶。

3. 紐西蘭回教徒只有5萬幾人、同全國人口差不多500萬人黎比，只不過係1.x%。聽神駒節目個嘉賓講，紐西蘭移民同難民政策而家都收得好緊，福利同文化衡突問題比起其他歐洲國家甚至香港都唔太嚴重。

4. 雖然近年回教徒人口增長好快，但其實新移民／難民只係構成其中嘅一部份，本來好幾十年前經已響澳洲居住嘅舊移民回教徒、歸信回教嘅毛利人原居民，都係回教社區嘅構成。紐西蘭回教社區同基督社區係處在某程度上隔膜，但絕對未去到衝突同互相仇視程度。今次屠殺事件，好多死者都唔係難民同新移民。

類比番香港，就好似有外地殺手黎香港殺移民，但佢殺果啲，係包括殺埋你呢啲響香港住咗好幾十年嘅舊移民。

5. 有左膠拎槍手自白書果段「中國和我理想社會最接近」黎大造文章，話呢個槍手同中國係「同一思維」，但佢時話未來中國、巴基斯坦、印度聯軍將會係白人世界嘅最大威脅。

但無論如何，呢個槍手好明顯精神同邏輯都處於不穩定狀態，所以毋須將佢果套所謂「思想」認真看待。

6. 紐西蘭對上一次「擬似恐襲」經已數到2010年。當時一位索馬里亞女難民於飛機上襲擊兩名機組人員，並宣稱飛機已安裝兩組炸彈，試圖迫使航機轉飛澳洲。及後被成功制服後反恐部隊證實炸彈只是虛報，而該女難民可能因在非洲時的經歷致令精神陷入不穩定狀態，與宗教及文化衝突無關。

至於其他恐襲已是年代久遠，且完全與回教徒無關。所以話回教徒響紐西蘭被屠殺係「自作自受」係完全出於誤解。

7. 但好討厭嘅仍然係，網上有大量中文網站，分享移民紐西蘭申請心得，同埋作為紐西蘭公民福利有啲乜，夾埋值幾多錢……

亨利一定係左膠！！！

神驅咪又係九up王

亨利已經冇引述過神駒節目內容，更唔好講啲嘢明明係住喺紐西蘭嘅人親身講嘅

7. 但好討厭嘅仍然係，網上有大量中文網站，分享移民紐西蘭申請心得，同埋作為紐西蘭公民福利有啲乜，夾埋值幾多錢……

我都好憎移民公司搵錢9up文黎
要移民佢其他地方
唔該首先諗下自己可以對個到有乜貢獻

又唔係難民/靠家屬關係移民

呢啲移民公司大路做開投資/技術移民
咩仲要諗下自己可以對個到有乜貢獻?

錯晒，槍手諗嘢係整體白人社會計，唔係逐個國家分開計

有睇篇manifesto就唔會問234

一種咁無賴嘅講法搞到比人擲蛋，我個人係覺得拍手稱慶。

睇返條片，唔係擲蛋，而係好近咁 一嘢咪落去人到，係政治暴力。
依家係咪言論再唔洗自由，可以行使暴力？
係嘅話享利都幾無賴，會唔會又俾人擲蛋一嘢擲落個頭到？

你唔齊心攪好自己個地方
要去入侵人地國家都算
最重要
係攪衰埋人地 移民但唔歸化
咁落去全世界都死啦

婦人之仁 係咪要等佢地增長到50%人口先做得野呀

算啦要明一早明